728錄音機 - 【最新】政府強烈譴責示威者暴力破壞社會安寧，繼續全力支持警隊嚴正執法

【最新】政府強烈譴責示威者暴力破壞社會安寧，繼續全力支持警隊嚴正執法

【Now新聞台】政府發言人表示，昨天自下午開始有市民在港島不同地區進行未經批准的集結，其中在上環及西環一帶有激進示威者作出暴力行為，包括向警務人員擲磚、縱火，甚至以載有燃燒中紙皮的手推車推向警方防線，對警務人員以至其他市民構成危險。激進示威者目無法紀，以暴力破壞社會安寧，我們予以強烈譴責，會繼續全力支持警隊嚴正執法，遏止所有暴力行為，盡快回復社會秩序。

此外，在銅鑼灣有市民佔據馬路，更有人破壞公物，設置路障阻塞交通，嚴重影響巴士及電車等公共服務。該等行為不但違法，亦對其他市民造成不便，我們對此表示遺憾，並再次呼籲市民表達意見時應和平理性，不應以身試法。

推